［長文］求生而非求死 求死無需吹奏 對已亡人亦無需你再次活埋

「死無用，活先有用」
態度絕對正確，亦應加以宣傳：
既然死都敢，不如留有用之軀，甚至做前綫

但對果啲我地救唔切，已死之人嘅悼念係另一回事，
抵制悼念有人話係曲綫鼓勵，但亦可以話係曲綫維穩
中共唔會想事件係國際上再加重道德壓力，我地大可任由傳媒將種種嘅以死明志粉飾做為情自殺，任由消息封鎖同扭曲，將勇士死訊活埋，就可以做到抵制悼念嘅目的。咁講亦都假設左以死明志者係幼稚而膚淺，貶低佢嘅人格。敵人想做嘅事，我地竟然主動妥貼替他們做到了。

對於有一死決心嘅烈士，無人會想佢地死。

佢地咁做係咪不智，我覺得係，血祭已經夠晒——要咁樣評論好容易，而且毫無成本，亦功利理智得歇斯底里，但旁人指指點點亦無損佢地嘅精魂。決心講就好易，但為左大眾，跳出去果一下，試問當事人要跨過幾大嘅勇氣，更何況並非為左自身休患，而係為左一個由三唔識七陌生人組成嘅社會而跳？並非一句有樣學樣可以完滿解答。想像自己站在懸崖之邊，我就評不出一句話來，只能沉默。

好似衝入立法會呢件事，「出來的人，早知道自己被惡法瞄準，也知道立法會根本是一個空城，攻入去也守不到多久。但無論如何，他們還是勇敢地將局面推進。甚至有事前決志的死士之說。這是犧牲吧？犧牲有沒有意義？值不值得？任何定論，在這樣的莊嚴面前，都是夏蟲不可語冰。有沒有意義，值不值得，不是由我們說的，只有當事人才有資格說，用行為來驗證。」

歷史上殉道者都視為體現人類最高嘅美善，斷唔會反而有話佢地係戇鳩，甚至污名病理化佢地做精神有問題，責怪佢地令人有樣學樣嘅論斷

「對香港人來說，自殺，或者較低程度的「為理念犧牲」，也是難以理解，難以理解到一個程度，彷彿是道德上有錯誤。那管你付出的只是自己，社會賢達也會覺得你有責任向世界謝罪。」

-----------------

「而且更多的人，無法了解超越生命的邏輯。一般人，特別是香港人的頭腦，就是無時無刻在計算得失的。我們那個年代的社運常客，連被警察拘捕都會計算有甚麼選舉效應，那時的世界，還沒現在的全面崩壞。這些一般人，即使是比較自由主義，還是功利得歇斯底里，如果一個行動沒有包生仔的結果，不能換算成一些即時能夠享用的利益，他們就會反感。」

如果犧牲不能換成選票，旁人就會反感，覺得戇鳩。但係，大家同生於此地，受嘅教育一樣，一樣六月期間係網上或其他渠道接收到資訊，我地憑咩話烈士無諗過保住肉身能鑄成一票；點解耶穌在世時唔廣施神力，直接統治世界以向善，而要選擇道成肉身赴死，佢地嘅靈魂，我地無法觸及。

對未亡之人，應該宣傳求生之說，留有用之軀，應該做，值得做，快啲做；但唔需要對已經死左嘅烈士主動來一次潔癖式嘅自我閹割，係佢地屍首上踐踏譴責，努力將同伴嘅死訊抺煞得好似從不存在，仿佛世界上從來無呢個人一樣。

鄔小姐追悼晚會正式訃告暨細節安排

五毛可以用武漢分化我地，我地都可以利用武漢將把火燒上大陸，但記住唔係幫武漢，77當日要集中係五大訴求先

我無嘢講

我講
我要驗傷
我要見律師
我唔信任何警察

我無嘢講
我要驗傷
我要見律師
我唔信任何警察